_2\. 阿尔博诺兹征服了教皇国。助理司祭。校长 1358 年废除贵族双重元老院。 约翰-孔蒂（Johann Conti）最后一位贵族元老。雷蒙-德-托洛梅（Raimund de Tolomeis）是第一位外国元老。贵族被排除在共和国之外。共和国的七位改革者 1358 年，阿尔博诺兹从阿维尼翁返回。奥德拉菲家族臣服。博洛尼亚归顺教会。贝尔纳博-维斯康蒂（Bernabò Visconti）声称拥有这座城市。塞浦路斯参议员休 1361. 弓弩手和盾牌手合作社。班德西（Banderesi）。与韦莱特里的战争。莱洛-波卡多塔领导的古罗马平民起义。1362 年英诺森四世去世_。

查理四世的罗马之行让教皇国的暴君们自生自灭，这有利于红衣主教阿尔伯诺兹的事业。他用武力或外交手段制服了对手。马拉泰斯塔家族在瓦拉诺的鲁道夫（红衣主教赢得了他的信任，并让他成为安科纳马尔凯家族的教会旗手）的步步紧逼下，于 1355 年 6 月屈服，并获得了里米尼、法诺、佩萨罗和福松布罗内的总督辖区，为期十年，以换取利息。乌尔比诺的蒙特费尔特罗家族于 7 月、费尔莫于 1355 年 9 月、法恩扎的曼弗雷迪于一年后分别表示臣服。只有当时最大胆的暴君弗朗切斯科-奥德拉菲（Francesco Ordelaffi），他是福里、福林波利、切塞纳、伊莫拉和布雷蒂诺罗的领主，教士们的死敌，臣民们的宠儿，在他英勇的妻子玛尔齐亚（Marzia）的帮助下，藐视使节的武器，嘲笑后者召集整个意大利对他进行的十字军东征。因此，除了这些城市之外，阿尔博诺斯在1357年成为了整个教皇国的主人。他没有把被他征服的暴君变成复仇的敌人，而是变成了教会的仆人，成为教会的助理司祭。当然，助理司祭或省督的头衔只是掩盖了教会财产被盗的事实，因为王朝们攫取了教会财产，然后让自己被任命为教皇的省督。教皇国就这样被划分成了一百个总督辖区，但没有其他办法来维护罗马教廷的权威。对于以解放者身份出现的城市，阿尔博诺兹明确表示，教会的统治是所有政府中最温和的。他保护他们的公民宪法，但也在他们的城墙内建造城堡。如果一个城市被激怒了，它可以通过签订条约来屈服。它的辛迪加出现在红衣主教面前，承认它自古以来就属于教会，它转让给暴君的权力是篡夺，今后没有教皇的旨意，它决不会接受一个领主为podestà，它愿意接受教会的使节，并要求恢复以前的权利（_ad statum pristinum_）。Syndicus暂时将该城的全部统治权移交给了教皇及其使节。当他 "怀着忏悔的心 "跪地忏悔公社的罪行、乞求宽恕并宣誓效忠福音书时，他得到了赦免，并将城市的钥匙和统治权契约交给了红衣主教。精确的条款规定了各项义务，尤其是教区必须向教会缴纳的金额，而且条件因情况而异。1356 年 6 月 14 日，当阿斯科利将统治权移交给阿尔伯诺兹时，红衣主教做出了以下让步：流亡者不得返回；城镇的所有权利保持不变；社区选出六名候选人，其中一人由使节确认为 podestà；教堂校长不得征税；使节不得在城镇修建堡垒；城区的堡垒由社区守卫。与斯波莱托公国和罗马行省相比，安科纳和罗马涅这座富裕、经常躁动不安的城市知道如何主张更大程度的自由。因为在这里，阿尔博诺兹在征服了省长之后采取了非常严厉的行动。他改革了各城市的宪法，限制了它们的自治权；他召回了流亡者。在维泰博，他和科拉-迪-里安佐一样，禁止使用贵族和吉贝尔党人的党名。使徒彼得的教区长不在一向挑衅的维泰博，而是在稳固的蒙特菲亚斯科。他身边有一个由法官、文士和行政人员组成的法庭。一名军团长指挥着军队，军队由各城镇的封臣和雇佣兵组成，其中大部分是德国兰斯克内人。使徒彼得的领地被划分为三个省份：图西亚的实际领地、Terra Arnulphorum（斯波莱托和奈拉之间的山地）以及萨比纳郡。助理司祭管理后两个省。教区长举行议会或省级会议，出席会议的有来自教会和修道院、男爵和教区的代表，并在会上公布和颁布法律。同样的组织结构也适用于所有的教会省份；每个省份都由一名校长管理，校长办公室由校长、省内的内廷大臣、民事总法官、刑事总法官、两名收税员和其他官员组成。这些官员大多是法国人，任期不确定，但他们同样是所管理省份的吸血虫。

罗马也对当时权势熏天的红衣主教言听计从，尽管他们并不情愿。然而在1357年下半年，城市的宪法发生了变化，这与突然解除使节职务有关。就在意大利被雇佣军横行霸道的同时，连教皇也发现自己在阿维尼翁被塔列朗家族的韦尔尼亚大主教、塞沃莱斯的阿诺德连队围困，这就是他召见阿尔伯诺兹的原因。1357年夏天，这位令人闻风丧胆的红衣主教先是用5万金弗罗林收买了入侵罗马涅的大公司首领康拉德伯爵，为期三年，然后匆匆赶往阿维尼翁，在罗讷河畔的城堡里，教皇在那位可怕的大主教面前战战兢兢，这足以说明当时的时代背景。他回到法国后，促使罗马人再次将统治权移交给教皇，于是英诺森六世命令新任使节、克吕尼修道院院长阿多因在罗马任命元老。然而，一项重要的创新被引入：统治罗马城一个多世纪的双重贵族元老院被永久废除，1358 年只任命了一名元老。来自英诺森三世家族的瓦尔蒙托内的保罗-孔蒂之子约翰，结束了科隆纳、奥尔西尼、萨维利、安尼巴尔迪、卡波奇、孔蒂、博纳文图拉、马拉布兰卡、弗兰吉帕尼、潘多尔夫、提巴尔迪和斯特法尼等家族的元老院议员的漫长历史。这是这座城市历史上的一个转折点，是从中世纪向新形式的过渡。

读过这些书的人都知道，罗马王朝的权力是建立在教皇和帝国的基础上的。教皇建立了强大的裙带家族。直到阿维尼翁时代，罗马的大人物一直充斥着教长和枢机团。德意志皇帝与教皇的长期斗争，以及格尔夫家族和吉贝尔家族之间的对立，都使城市贵族的地位变得重要起来。随着教皇的离去和帝国的衰落，所有这些条件都已不复存在，城市贵族在亨利七世和路德维希二世的罗马战役中最后一次崭露头角。科拉统治时期的动乱打破了这一局面。法国教皇在罗马实现了卡德摩斯龙种的古老寓言；他们让罗马贵族自我毁灭，同时也被民主所毁灭。在世袭家族衰落的过程中，阿尔伯诺兹的强势统治也起到了不小的作用。当这位伟大的驯兽师于1357年秋天前往阿维尼翁时，他的判断力决定了英诺森六世从那时起在罗马只任命一位外国元老。因此，约翰-孔蒂在 1358 年秋天的继任者是锡耶纳的骑士雷蒙-德-托洛米斯。从他开始，罗马的外国元老开始了漫长的任期。从那时起，教皇效仿十三世纪的总督制度，将他们从意大利各城市招来，任期六个月，最初的薪水是 2500 弗罗林，后来只有 1800 弗罗林，任期结束时只有 1500 弗罗林。他们带来了自己的法院、六名地方法官、五名公证人、两名内廷大臣、骑士家属、二十名铠甲骑兵和同样多的贝维利（berverii）或武装人员；他们在就职前宣誓遵守城市规约，离任时按照布兰卡龙时代的共和制形式完全服从辛迪加。

罗马人民长期以来一直希望教皇能进行这种革新，现在也乐见其成。但是，除了教皇元老之外，还有一个民主市议会，其权力之大，很快就不得不成为唯一的统治者。在此之前，13 个人与元老们一起被赋予政治和行政权力；现在，在 1358 年，一个七人制权力机构取代了元老们的位置，这彻底改变了罗马的政治状态，使人民获得了统治权，并将贵族阶层彻底赶出了国家。由人民选举产生的七位 "共和国改革者 "成为元老院的监护人和议员、行政管理的主要监督者、市政当局的真正首脑。佛罗伦萨的牧师们是他们的榜样。和他们一样，他们也是每三个月更换一次职位，由投票箱抽签决定。在 "改革者 "中，只能找到几个这样加入人民行列的古老贵族家族的名字；因为现在元老宫的禁食者不再是名门望族，而是充斥着古老的波波兰人或较小的贵族的名字，甚至较小的家族也会随着时间的推移而受到其成员的地方行政官的尊重，并组成新的家族。

这项重要的革新是在大红衣主教不在期间完成的。1358 年 12 月初，当他回到罗马涅时，发现自己所取得的一切成就都因继任者阿多因的无能而受到了威胁，而与奥德拉菲的战争又完全占据了他的精力，以至于他无法为罗马做出任何努力。1359年7月4日，心高气傲的暴君福里斯终于在法恩扎向宽宏大量的红衣主教无条件投降，并被任命为福林波利和卡斯特罗卡罗的助理司祭，为期十年。博洛尼亚也是如此，他的亲戚贝尔纳博的省督奥莱吉奥的约翰自1355年起就狡猾地把自己变成了暴君，早在1360年3月，博洛尼亚就通过条约被教会控制了。然而，由于贝尔纳博-维斯康蒂宣称自己拥有这座城市的总督权，阿尔博诺兹立即卷入了与他的激烈战争中。

马特奥在亨利七世时期建立的吉贝利纳-维斯康蒂王朝迅速崛起。其历史充满了可怕的罪行，但同时也充满了伟大的力量、审慎的态度和高尚的美德。维斯康蒂家族的纹章是毒蛇，这是他们的象征。马特奥的儿子加莱阿佐、卢奇诺、约翰大主教和斯蒂芬大大增强了家族的实力。1354 年大主教去世后，马迪奥的孙子们开始掌权，斯特凡的儿子贝尔纳博成为了家族的首领。米兰暴君的财富超过了欧洲所有的王公贵族；就连法国国王也不惜将女儿伊莎贝拉嫁给贝尔纳博的侄子吉安-加莱阿佐。阿尔博诺兹不得不与中世纪最残忍的暴君之一贝尔纳博展开他所有战争中最危险的一场，这让他一直远离罗马。1359 年上半年，他在罗马任命了比萨的骑士洛多维科-德-罗卡（Lodovico de Rocca），下半年任命了萨索费拉托的温加鲁斯（Ungarus of Sassoferrato），1360 年又任命了一位杰出人士斯波莱托的托马斯（Thomas of Spoleto）为元老。他和教皇对罗马人民坚决拥护的民主七党持怀疑态度。红衣主教通过条约确认了他们。虽然元老院因此落入了教皇的权力之下，但人民的自治权却在七位改革者的权力中得到了庇护；因为罗马人不得不放弃元老院的旧有选举权，他们只是从教皇那里得到了这一点，即从今以后他们可以提名六名候选人，教皇从其中选出一人担任元老院议员。通过这种方式，罗马的地位与其他城市相同，教皇通常以同样的形式授予这些城市议长职位。

1361 年 3 月至 10 月，罗马元老院由一位著名的王子担任，他就是塞浦路斯国王的孙子卢西尼昂的休。他来到阿维尼翁是为了维护自己作为王位请求者的权利，反对他的叔叔彼得，并对土耳其人发动战争。在他动身前往罗马之前，教皇派他到罗马担任参议员，可能是想利用他的威望来驯服这座城市，因为在罗马，七人帮统治残暴，对科尔内托和奇维塔韦基亚发动战争，而且据传与贝尔纳博-维斯康蒂（Bernabò Visconti）达成了一致，而被苛刻的战争税压迫的宗主国人民则威胁要造反。然而，卢西尼奥亲王在罗马没有找到施展他军事才能的机会，而是无力地将城市的管理权交给了改革者。

在此期间，那些曾经雄心勃勃、权倾天下的科隆纳、奥尔西尼、萨维利和安尼巴尔迪家族去了哪里？他们似乎消失了，他们的名字也无人知晓。事实上，正如彼特拉克（Petrarch）所建议的那样，这些大家族现在已被排除在共和国的职位之外。人民再次将他们贬为地主男爵，并剥夺了他们在军队中的领导权。正是在这个时候，罗马仿照佛罗伦萨组建了一支新的、彻底民主的民兵，他们就是弓箭手。在火药开始改变战争用途的十四世纪中叶，铁盾弩仍被视为最可怕的武器。秃鹰仍然是德国人、瑞士人和匈牙利人的主要武器，因为当时还没有出现霰弹枪，而霰弹枪的实际使用会在很短的时间内清除意大利的这些武器群。1356 年，佛罗伦萨人建立了一支由 800 名弓弩手组成的民兵队伍，并在城市地区招募了几千名弓弩手。射箭技艺得到了国家的培养；在佛罗伦萨，就像在农村社区一样，人们在每个节庆日都练习射箭，并为此获得奖励。如果市民们的好战精神没有消退，那么这一制度本可以大有裨益，因为只有通过全民武装和国家民兵改革，才能将意大利从匪帮手中解放出来。佛罗伦萨的步枪行会被许多城市效仿。1356 年后，罗马人还建立了 "快乐的弩手和盾牌手合作社"（_felix societas balestrariorum et pavesatorum_），仿佛他们还记得早几个世纪的_felix exercitus_。这个战车兄弟会按地区组织起来，形成了一个拥有政治权利的机构。四位首领（_antepositi_）组成了最高委员会，可能是仿照大公司的模式。他们的首领是两名旗手（_banderenses_），各地区的弓箭手必须在他们的信号下做好准备。然而，这些旗手很快就获得了近乎专制的权力。他们的出现主要是为了通过军事力量加强改革者的军团，并摧毁贵族。因为当七大贵族组成最高统治机构时，班德西却成了正义的执行者。他们仿效佛罗伦萨的 Gonfalonieri delle Companie。他们的职务一度非常有利于巩固民主，他们的严格司法为城市和乡村提供了安全保障。他们经常前往坎帕尼亚进行审判和惩罚。Fundi 伯爵的叔叔 Bello Gaëtani 就曾被他们当作强盗绞死。作为弓箭手的领袖和正义的执行者，这些令人闻风丧胆的武装正义暴君与他们的四位弓箭手议员一起坐在政府最高会议--特别会议（consilium speciale）中改革者的旁边，就像在佛罗伦萨，连队的标兵作为同事坐在共和国威权统治者的旁边一样。他们的名字源于他们手持的旗帜，被应用于弓箭手行会的整个权力机构，在其权力最大的时期，甚至扩展到元老宫的整个威权统治者。

塞浦路斯的休离开罗马后，斯波莱托的保卢斯-德-阿根托伯爵于 1361 年秋季成为参议员，皮斯托亚的拉扎罗斯-德-坎塞拉里于 1362 年成为参议员。在后者执政期间，罗马人对韦莱特里发动了战争。1362 年 5 月，他们征服了这座愤怒的城市，拆毁了部分城墙，并将城门作为战利品带到罗马。但战争再次爆发，并持续了数年。由于地主贵族出于复仇的愿望而站在罗马人一边，这导致了内部动荡。贵族被排斥在共和国之外，使得民主肆无忌惮。1362 年夏，人民驱逐了仍居住在罗马的贵族，甚至包括卡瓦列罗蒂家族，一位大胆的鞋匠莱洛-波卡多塔（Lello Pocadota）作为煽动者揭竿而起。现在，贵族们从帽子上抽出意大利连队为他们服务，而改革者们则招募了德国和匈牙利雇佣兵，组建了 600 名城市骑兵，并在罗马举行了一次集结，结果有 22 000 名步兵参加了集结。尽管如此，由于不确定性太大，人们再次臣服于教会。他们向教皇提出了统治权，但条件是不允许阿尔伯诺兹在罗马城行使任何管辖权。在这里，红衣主教比教皇更令人畏惧。他消灭了贵族，但对民主的堕落采取了严厉的态度。他既不能容忍男爵们在城市里自封为领主，也不能容忍七大贵族在城市里建立贵族领地；他希望实行统一的宪法，罗马和维泰博、安科纳或奥尔维耶托一样，都应服从统一的宪法。然而，只与新教皇签订了条约。

英诺森六世于 1362 年 9 月 12 日逝世。 他是阿维尼翁教皇中最出色的一位，是一个严肃认真的人，他努力为教会和人民谋福利，尽管他也不免任人唯亲。他在位期间，凭借阿尔伯诺兹的天才，在最困难的情况下成功地重新征服了教皇国。当然，这些漫长的战争吞噬了难以估量的金钱，通过如此巨大的努力获得的东西可能在一夜之间又会失去。然而，当英诺森六世躺下死去时，他看到教会的所有省份都臣服于他。在意大利，只有一个可怕的敌人--手持武器称霸博洛尼亚的贝尔纳博-维斯康蒂（Bernabò Visconti）仍未被征服，而其他所有暴君都向教会俯首称臣。马拉泰斯塔家族、埃斯特家族、奥德拉菲家族和曼弗雷迪家族现在大部分都作为威权统治者为教会服务，罗马也从贵族暴君手中解放出来，并承认了教皇的威权统治者地位。在去世前一年，英诺森曾认真地打算访问这座城市，为此皇帝为他提供了贴身护卫；但年龄和疾病阻碍了这一计划的实现。
